24泛民議員斥當權者可恥

24泛民議員斥當權者可恥

民主派會議召集人毛孟靜

【本報訊】佔中九子罪名成立，24名民主派立法會議員發聯署聲明，批評北京政府沒有兌現普選承諾，反讓追求普世價值的九子身陷牢獄，指當權者應引以為恥，並批評政府以過時的控罪提控，是司法手段作政治報復。

相關新聞：大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令

中大校友聯署撐鍾耀華張秀賢

該聲明指，九子被控的「煽惑他人煽惑公眾妨擾罪」，罪名過時，並無先例，認為港府以司法手段作政治報復，「企圖將香港噤聲，滅絕異見及和平抗爭，把一國兩制正式送終」。聲明又對法庭不考慮公民抗命為抗辯理由感遺憾，民主派會議召集人毛孟靜強調民主派議員對佔中九子致以最高的尊敬，民主派將秉承抗爭精神，捍衞香港核心價值，團結民間社會，做好守護香港的工作。

另外，逾150名中大政治及公共行政學系師生校友職員，就該系校友鍾耀華及張秀賢的定罪昨在網上發起聯署，聲明題為「我們以你們為榮」，向鍾和張致最高敬意。聲明稱讚鍾和張關心香港，投身學運，指他們選擇站出來，是為了爭取應有的政治權利，要求中國政府兌現普選承諾，對他們被判罪成深感悲憤。「我們走上街頭，踐行公民抗命，儘管違反時下之法，卻是為了追求更大的公義。違法達義，於理念於法治於實踐，皆有史可鑑，有理可辯。」

■記者謝明明

上一則
上一則
庭外二百人鼓掌三分鐘致敬

下一則
下一則
自首教師吳美蘭：唔會逃避

大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令
官：公民抗命非抗辯理由
港首宗煽惑公眾妨擾罪成案件
「三子沒結束佔領 取運動優勢」官︰藉催淚彈順水推舟
法庭不認同「串謀公眾妨擾」損自由
政府秋後算賬未停
西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證
戴妻庭上閉目 陳妻準備午餐朱太聽夫陳詞難忍淚水
「勿以為捉晒公雞，晨曦就唔會來臨」
庭外二百人鼓掌三分鐘致敬
自首教師吳美蘭：唔會逃避
彭定康斥港府分裂社會美德齊轟中國政治干預
人權觀察：判決鼓勵政府打壓
外媒：港政治自由再響警號
沉寂多時 周融突現身邀功
外交部撐嚴懲 台灣促京反省
朱耀明陳情書全文 敲鐘者言
佔中九子罪成戴耀廷、陳健民不為己求情 只求官勿囚朱牧